祈求天地放過Big 4的人 要放工的永遠未放工

祈求天地放過Big 4的人 要放工的永遠未放工
從來未順利遇上off peak降臨 凌晨仍然未放工
祈求天父做十分鐘好人 賜我一張被 在辦公室瞓
有暖水 同時亦有鋅盤刷牙
同事勤勞又細心 Big 4有護蔭

唱咗出聲
好啱音

有料呀全部啱音

米撚做囉，𨳒，大學生。又要威又要嘈。

我喊住咁喺廁所打冇咩事我出返去OT

用血同汗諗的

啱音反而唔好笑，期待教會版多啲

有料 ... 全部岩音 究竟做到有幾悶

巴打轉職填詞人未

唱完想喊

邊間教會

真正big4人點會有時間心力作寫歌

邊間big4?

入嚟諗住睇各位弟兄接歌
點知佢個留言都咁正常
冇事我都係出返去先啦

我愛錢 同時亦愛work life balance

教友

邊間都差唔多

你隻job怎麼想到這麼恐怖 對連登去哀求哭訴
然而天父剩係體恤本人 賜我day day也 唔OT收晏

唔係想大家笑我想大家明白有幾辛苦

Ching big4 placementing?

為份工 不懂say no都要工作
誰願眷顧這種員工
用兩手打字雙眼專心睇mon
寧願電腦 壞撚咗～

我愛sen 同時亦愛每一位colleague
離棄你地我下了車
正屋企訓覺

(已resign)

返咩位？audit，risk，advisory定？

啱音喎ching

2021 big4 recruitment (8)

呢個post嘅手足加油

邊個話做big4好威

你有冇見過你屋企個工人好自豪自己份工

慘到

慘得過你A0?

日日望住pp燈火通明

咁你慢慢望我同條女一齊OT

big4 buy1get1 free?

用10年嘅壽命可以換一個女朋友

嗰位手足已經痴咗線

你地就好
我做送水仔

少有既非教友填詞人

師兄做乜唔跟雞樂去成人台

難得friday想一個人靜下
唔想燈紅酒綠溝女
ching做左幾耐big4

填詞師

0天

想撚美斯

Who

big4 admin

真係踢波個個

咁即走，落細firm做，米撚喺big閪4做ok.

嫌棄兩次隻job都夠wok了

唔該啲教友唔好污染我呢個post

巴打係被Big 4耽誤嘅詞人

想問你係咪big4都入唔到

求財啫

我係撚大學生，係的話唔會𨳒你地ok. 小弟係仇大學生撚黎。

我仇B

He 9uping

廢鳩咁葡萄

佢已經好慘㗎啦

收工未

係撚葡萄，係覺得你地扮撚哂蟹又on99，連掃地都唔撚識。 重要話份工咁撚多ot 成個工人咁，米撚做啦7姑。

點撚樣扮哂蟹同on99先 你講野咁撚冇pt 唔怪得書都讀唔成

Ot 係事實 補唔足水更加係事實 講事實又唔閪得？

𨳒你洗撚point.食屎啦。

11點幾走咗

冇返教會學人唱歌

Ching你audit狗黎架咩

證明樓主big4陪坐好撚得閒

為兩餐不懂數數 都敢篤數 誰願眷顧 這種信徒

沿途與他車廂中 清Q好感慨
再chur都不敢放開
祈求在路上沒任何的阻礙
令wok爆旅程更悲哀

唔係大學生都可以喺big4做既

我係BIG4做日日收7點算唔算遲???

咩歌牙
禾地00後吾識尼啲嘢

你先係邊間教會

小弟留個名先
想問咁多位師兄試過最遲收幾點
我最遲6am

屌，唔鍾意香港政府咪移民囉，又要喺度住就繼續嘈

goodest logic

9am

唔鐘意睇大學生嘈米撚睇囉，𨳒，連登仔。又要睇又要嘈。

6pm，第二日既6pm，仲已經係全team最早走

留名

早上？

勁。。。。

藍c9

Hi ～傻鳩

唔係

屌你啦 以為同你傾左幾年波都唔知係同行

文盲廢種
爛返去洗廁所啦

無知一問，唔做big4會唔會好啲？
講到咁慘咁點解仲有咁多人去做？

Big4食物鏈最底層嘅Audit撚廢極都識學掃地，掃地撚識唔識account就唔知喇

事實就係香港係全球big4 office入面OT得最離譜嗰幾間，仲要唔比篤鐘
人地連改歌仔呻下都唔比真係惡到，想知你返咩工性價比咁高

第二晚嘅1130pm

嗯。。。。。仇大學生。。。
噢。。。。。

Ops 6 點了要準時走

條數爛到咁

永遠都係唔balance

得喇，明白㗎喇

Quit啦

你未

勁喎做big4

逆蛇做big 4？

有完過咩

咩學歷/職業咁巴閉

你係咪比大學生笑柒過

為兩餐 OT O到抽筋嘔吐
連續五晚 要趕進度
用兩手撕開雙眼 專心篤數
祈願顧客 望得到

你隻job怎麼想到這麼恐怖 到連登去哀求哭訴
然而天父並未體恤本人 到我睜開眼 無連登指引

Structural 表示完全明白你感受，今日係連續第二十日返工聽日終於有一日假放

為這工 不懂工作都敢工作
誰願眷顧 這種騙徒
用兩手掙開雙眼專心睇報
寧願答案 望得到～

越大既firm越舒服
係班big4撚未做過細firm日日吹自己wok

每間firm都會有人wok有人舒服
大既firm舒服既比例一定高過細firm
資源亦會多d
咪撚信班big4吹自己wok到仆街而改去入second tier or local
On9

師兄秒能左

唔好咁啦真係無完

做緊2nd tier嘅我表示返左幾個月最遲收6:30pm，不過真係睇彩數

想問外國逼科係點樣

呢句好正

咁我都識人big 4 晚晚7點走仲要有high pay

係捱幾年就得

一slack就晚晚七點前所有人都走曬咁濟 成十點幾先有人翻

peak最盡三點。平均都係十二點鬆啲，都ok嘅。

不過係tax

睇地方同咩team
不過Audit嚟講香港一定係最惡做

法國澳洲最hea，法國Audit都可以每日5點走人，平時同teammate煲煙

英美都多OT，不過人地OT多啲鐘篤，唔似香港咁做到通晒頂再直踩，然後話你知無鐘篤

又要分享朋友London做audit。頂盡真係十二點收工

亞洲都係惡做架喇我相信中國同新加坡都唔好得幾多。

咪傻。。。根本上到sm 都好wok

12點咁早

如果又低人工又唔balance呢

咩歌？

其實點解big 4成日ot？

有潛力

會計師公會大型考試明天如常舉行

如憐憫罪人同在辦公室瞓，唔啱喎
不過樓豬9.99/10

做audit都勁， 不如做普通律師(non ipo)好過
起碼工時正常少少，就算人工低啲

有無人講下big4行返出黎幾多

員工的祈禱

做ibank fo 好過啦 工時差唔多 人工係big4幾倍

講到big4 狗有得揀咁 笑死

行返出黎搵幾多*

無人會答到你。一百個人會有一百個exit。

你睇big4 salary 大概知個range啦。我諗唔會有太多人可以接受嚴重pay cut。

推

big4 d女audit

高汁之選

係西方國家已經算好唔人道啦。對比當地其他工種都已經好離譜。

係香港ot文化太垃圾。

多謝支持

黎左我公司著晒短裙

留名睇全首

樓上話人工高啲，咁就食得咸魚抵得渴
一開始唔做big4咪唔洗成日邊OT邊叫春咁？定係真係學到野將來會有幫助？

我淨係知好撚多女著晒黑絲短裙咁番工對住佢地我都願意OT...攰攰地就屌個閪先繼續做

3年後一條好漢

利申 ： 過來人

而家撈咩

其實係咪有啲人唔識分啱唔啱音所以係唔係都話邊間教會博正評

米撚睇囉，𨳒，又唔肯上一頁，又要睇又要嘈，閪到冇朋友。

下 樓主啱喎師兄 100/100

留名等全首

Ching係咪做開奴隸 講幾句都唔撚得 果然有啲人係唔適合民主

齋睇歌詞都感受到你地好大壓力
利申 非會計行業

無offer 咪去做囉

佢哋唔識唱歌，體諒一下

樓主可唔可以加呢句上去? 又貼題又保留到大部分原本歌詞

祈求天地放過Big 4的人 要放工的永遠未放工
從來未順利遇上off peak降臨 凌晨仍然着晒燈
祈求天父做十分鐘好人 放我annual leave xxxxx
我愛錢 同時又要work life balance
同事勤勞又細心 Big 4有護蔭

Big4巴絲們快啲幫手諗xxxxx

佢哋唔得閒

祈求放工可歸家開始睇kaplan 點知notes都味開
全因工作上遇到太多的阻礙 讓溫書旅程變悲哀
Tie磚幾次 Testing都做完了 Working仲有幾公里
OT claim 永遠冇得俾你 俾隻Job Wok到我肝死

*祈求天地放過Big 4的人 要放工的永遠未放工
從來未順利遇上off peak降臨 凌晨仍然未放工
祈求天父做十分鐘好人 賜我一張被 在辦公室瞓
有暖水 同時亦有鋅盤刷牙
同事勤勞又細心 Big 4有護蔭*

為了家 Working恐怖 不敢冇做
誰願眷顧 這痴線佬

用兩手遮掩雙眼專心傾訴 寧願被Q 望不到

唯求捱出一片天可鋪墊未來 捱到三年先離開
無論路上Wok盡任何的傷害 任由我做到變痴呆

*祈求天地放過Big 4的人 要放工的永遠未放工
從來未順利遇上off peak降臨 凌晨仍然未放工
祈求天父做十分鐘好人 賜我一張被 在辦公室瞓
有暖水 同時亦有鋅盤刷牙
同事勤勞又細心 Big 4有護蔭*

為了家 Working恐怖 不敢冇做
誰願眷顧 這痴線佬

Audit狗怎麼Chur到這麼恐怖 對朋友去哀求哭訴

然而client並味當我係人 就黎到deadline 冇data指引
我愛錢 同時亦愛work life balance
唔撚撈的我下了車 要回番屋企去瞓

代Fd po

屌你啦
改account嗰啲5點半都走啦

字數都唔啱喎Ching

Matt 哥

有冇人支持我出新歌？

用政府黎比又柒咗啲
香港係我屋企，我出世既地方
公司又係你屋企呀？你老母係big4生你？

Lm

我真係好想知 未放工個放字 同 別發生個發字 岩音咩？

比big4耽誤嘅填詞人

quit左 諗緊入返

咸能左

行外人想問其實Big 4 fresh grad 入職幾多人工？

15k每日工作15小時

你都啱。但係讀得會計都想喺big4 留幾年，咁你都會想喺Big4嘅日子好過啲，working culture 會有改善。即係你香港人有香港身分證唔通你會想去大灣區度住咩，而家香港政府直情鼓勵你去大灣區度住添，可能大陸住冇咁辛苦添。除非你話，入得Big Four就認命係要辛苦嘅，咁等如香港人喺香港地要認命係辛苦姐，咁係咪要到咁嘅地步呢？

郭富城嘅弱

好想走，但搵唔到工

Peak season is coming to town

我晚晚都大約7點收工，咪撚聽班on9連登仔吹，個個做地盤話自己做big4其實乜都唔知

但係讀得會計都想喺big4 留幾年
呢個係expectation,即係有選擇權比你做定唔做
讀唔讀會計都係你既選擇
你完全有得選擇入唔入呢一行

係香港出世，香港既垃圾政府
邊樣我係有自主權？

去唔去大灣區係後話啦
仲話讀會計
咁簡單既類比都唔識分？

乜撚後話呀，而家直情係叫你去大灣區度發展啊
而家Big Four啲人話你做唔掂咪走囉，留得喺度嗰啲咪擦鞋仔囉勞役下面啲人，好似香港政府咁，你覺得唔鍾意嘅咪走囉，咁你咪返大陸囉。你有啲錢嘅，你有本錢嘅咪移民英美囉，咁你依家係咪覺得係Big Four就等於香港人咁呀你冇本錢走唔到嘅你就要認命呀

但 big 4 係自己揀
你讀會計之前已經知咩料㗎啦
同埋捱幾年之後人工就跑贏大市
有付出就有收穫

香港人係生出嚟就係咁
由頭到尾都冇得揀
再付出落去都唔知有冇收穫

On9仔
講咁耐你都係想唔認錯姐
你淨係答我一樣野啦
係香港出世係咪我有得選擇？
入big4係咪你無得選擇？
你仲未明呀？我屌你錯係講緊你由粒精蟲就無得選擇要係香港出世，你又係由精蟲就註定要入big4呀？
仲撚兜

咪係囉
講到好似入左去先知Big4閪

認同，唔想做米quit lor...轉過份唔得？

利申：做過big 4

Ok, 入得香港嘅Big Four就係一個自我選擇，有心理準備就算有幾辛苦，裏面啲事幾無理， 有幾counter productive, thats the way it is right? 員工唯一可以做就係離開。作出任何反映，訴求，都係犯賤，嘥鳩氣，老闆唔需要理會，公司唔需要改善，因為你永遠都有個選擇可以離開，唔夠人做嘅最好拎返去大陸出account添，或者香港Office全部請港漂。ok

咁你出世香港唔係一個選擇，fine, 都啱，但係你點改變未來係你嘅選擇，咁唔好生囉，費事下一代人受苦，唔好抗爭囉，反正政府都唔柒睬你你都有選擇移民架，咁你覺得香港是你家，點解要走，咁我想知如果你香港啲工你唔鍾意做嘅有權走嘅 （除非要認命去做打工奴隸，而香港永都可以請我一堆大陸人港漂高材生係甘願做，仲要平過你）香港啲professional全部outsource晒去印度或者大陸你喺香港生活嘢有咩意思？中環做侍應做sales去serve啲大陸人？

講到尾你覺得工作有權走嘅，任何訴求任何訴苦都係冇用，即使你嘅訴求係有道理，可以改善工作環境？

樓上嘈緊咩

我冇嘢講，如覺得行業惡性循環可以由得佢因為有得選擇離開咁我冇嘢好講。用同樣邏輯，任何情侶男女朋友夫妻感情不順利的都可以分手離婚，因為可以選擇更好的，唔需要改善。唔想再嘈落去，各持己見，喺網上面鬧交好似好戇鳩，尤其嗰啲起晒鋼動真火個啲

係你起鋼扮唔care姐
我淨係笑你拖埋香港落水做例子係好on9姐
睇你個思考模式成個憤青咁，淨係識將所有問題推落其他地方自己完全無問題都唔荒有咩大作為

哦。
題外話想問吓你係咪Big Four出身，做到咩grade走，定仲做緊？

我做foodpanda送外賣架炸

份糧包埋架啦

放工兩個字都完全唔啱音都可以話啱音

辭職啦垃撚圾

你邊度鄉下？

你覺得放工 同 原本 發生 係岩音？

放同發 都係第六聲
工同生 都係第一聲
啱音就一定啱，係唔押韻姐

日日ot真心會喊

改變到big 4 culture
日日收6點又有呢個人工升幅就未必輪到你做啦
認命ot啦

咪係，市場上大把會計工唔wok平均晚飯前收工
即係所謂改善後嘅工作環境

識人岩岩fg做2nd tier 撞正隻隻job都ipo
一星期返足7日

ipo嘅話就真係佢唔好彩
邊間firm咁慘？
閪wing定HLB

唔記得啦 係qp workshop啲gpmate黎
不過同組有個sw嘅個朝3點放工直踩ws

Hong kong,讀出嚟都唔同啦，發生同放工啱音？我問返你就真

Peak season 2點幾
70 chargeable hours/ week
Wfh 就最遲做到4am
不過都係兩三個月係咁，其餘ok

利申 tax

Sor 唔知你唔識唱歌
留名等全首 mv

冇人記得呢首瀨野孩子喇?
<iframe src=" width="560" height="429" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>

祈求big4每日都早收工 多假放又多BONUS
從來未遇上裁員潮 祈求升職加薪

so9sad 唔識post

鬼才

都腰工作

lm

DD

屌，我想收工呀

仲未收工？

[打工仔悲歌Vol.2] 我未有買樓 這港女會走 一千尺大概我一生沒有

姐係咩

Due diligence research

疫情咁嚴重

仲有咁多生意咩

各位big4同路人有無WFH

我自爆先：無。

點解你會覺得有

先前1-3波都有

可憐我地呢班壓力大做到殘又免疫力下降嘅big4slaves